請問所謂書面語同現代標準漢語有乜分別？

我真係想問一問支持書面語個班人，香港用緊嘅所謂書面語同標準漢語有乜分別？

明明標準漢語從來都唔係粵文一部份，同埋粵語入文一樣可以，點解要講到粵文有問題咁？